人既本質係反動

對於外來事物/用語/生活方式會本能上抗拒

係特定情況下抗拒反應有可能會減弱
例如若果本身推崇美國/西方社會
咁會比較容易接受美國/西方社會既新事物

又例如本身冇既定立場/認識
就好容易接受新一套
e.g. 細路仔係學校入面

當然亦會有太優越既新事物
可以一下子令人接受
e.g. iphone

為咗defend 自己既立場
好多時會發展出啲奇奇怪怪既arguments
顯示自己立場優於別人/或者本身事物已經好足夠
e.g. 例如美國confederate 唔想廢奴會話係state right
美國唔想請/照待黑人會話right to refuse service
想做holocaust denier 會話係free speech, 所有野都值得討論

同埋以下玻璃心唔好睇既例子

人對新移民入黎好抗拒，但對鬼佬入黎唔抗拒

兒登仔表示鬼佬條撚特別香

睇到新事物帶到明確既好處！而又唔使放棄自已民族特色同優點，先係學習新事物既先要條件！

樓主係唔係搞錯咗「反動」嘅意思？

非, 樓主要自己個 framework, 只係 redefine 某啲詞語既意思
呢個方法係哲學上都好常見

搞溝通帶頭對話
校長話我係反動